傳爆粗「X」林鄭 麥美娟：大局為重 不應再講是否出賣建制派

麥美娟表示，現時重點不在於接不接受林鄭的道歉。

《逃犯條例》修訂激發民憤，連續2周有數以百萬計市民上街反惡法，高呼林鄭月娥下台，上周六宣佈所謂「暫緩」決定前，中午在禮賓府密晤建制派，《蘋果》獲得兩個消息來源證實，會面期間有建制派議員當面以粗口怒「X」林鄭，指林鄭「只暫不撤」修訂無助緩和民意，直斥林鄭「救唔到大家」。被指是爆粗者的麥美娟今日終在立法會現身回應事件，她拒絕透露會面內容，只稱現時不應該再斟酌政府有否出賣建制派，建制派的選情亦非當前之急，最重要是令香港停止延續緊張氣氛，不應該再着眼個人名利得失或選舉結果。

被問到會否接受林鄭對建制派的道歉時，麥美娟表示，現時重點不在於接不接受她的道歉，明白市民仍然有不同的看法，包括應否鞠躬以示誠意，但當前最重要以大局為重，修補社會上的撕裂。不過，她強調《逃犯條例》修訂本身沒有問題，建制派沒有盲目、無條件支持政府。